# Bibliografiske data

## MARC-APIer

Fullstendige [MarcXchange](https://www.loc.gov/standards/iso25577/)-poster kan enten hentes fra [SRU-tjenesten](./sru) (egnet for søk, returnerer inntil 10&nbsp;000 treff) eller [OAI-PMH-tjenesten](./oai-pmh) (egnet for høsting med inkrementelle oppdateringer).

Begge tjenestene leverer data fra to datastrømmer:

* [Åpne data for Nasjonalbibliotekets metadataleveranse (`mlnb`)](./mlnb/) omfatter forhåndsposter og fullstendige katalogposter for alt materiale utgitt i Norge siden 1. november 2020.

* Bibbi-katalogen (`bibbi`) inkluderer i tillegg historiske poster og fullstendige katalogposter for utenlandsk materiale. Denne krever [abonnement på Bibbi-data](https://www.bibsent.no/metadata/abonnement-paa-bibbi-data).

NBs metadataleveranse er et delsett av Bibbi-katalogen, så det er ingen forskjell i innholdet i postene, kun i mengden poster. På sikt håper vi at vi kan tilby en enda større mengde poster som åpne data.

## [JSON-API](./rest/)

I tillegg til MARC-poster, som kan være tunge å konsumere, har vi et REST-API som tilbyr forenklede data på et
Schema.org-basert JSON-skjema. Vi anbefaler generelt dette API-et for integrasjoner som ikke er avhengige av MARC.
)
